{
    "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagian-referensi-dalam-sebuah-laporan-hasil-penelitian-terdiri-at-355",
            "question": "Bagian referensi dalam sebuah laporan hasil penelitian terdiri atas ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bagian Pendahuluan<br>1.latar belakang masalah<br>2.rumusan masalah<br>3.tujuan penelitian<br>4.manfaat penulisan<br>5.metode penelitian<br>Bagian isi<br>Bagian penutup",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apakah-yang-dapat-kalian-lakukan-agar-ekonomi-indonesia-maju-581",
            "question": "1. apakah yang dapat kalian lakukan agar ekonomi indonesia maju ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu tiada korupsi<br><br>mencari ispirasi baru untuk tema baru <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Memajukan pendidikan di Indonesia karna pendidikan berperan penting dalam alih ekonomi dan kesehatan :)\u00a0<br><br>jika saya membantu klik terimakasih :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-teks-narasi-deskripsi-argumentasi-dan-eksposisi-371",
            "question": "Berikan 2 contoh teks narasi deskripsi argumentasi dan eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Narasi : Khalil Gibran yang lahir pada 6 Januari 1883, dkenal sangat dekat dengan ibunya. Bahkan guru Gibran yang pertama adalah ibunya sendiri, Gibran mula-mula mengenal kisah-kisah terkenal Arabia dari zaman Khalifah Harun al-Rasyid:\u00a0<em>Seribu Satu Malam </em>dan\u00a0<em>Nyanyian-nyanyian Perburuan Abu Nawas.\u00a0</em>Ibunya pulalah yang menanam andil besar dalam membentu Gibran sebagai penulis dan pelukis dunia.<br><br>Deskripsi: Di hadapanku, berjajar gugusan Kepulauan Krakatau yang terdiri atas Pulau Panjang, Pulau Sertung, Pulau Rakata, dan Pulau Gunung Anak Krakatau. Dari kejauhan, asap kelabu terus mengepul dari puncuk Gunung Anak Krakatau. Di sebelah tenggatra, menjulang Pulau Rakata yang berbentuk kerucut terbelah. Dari puncak Pulau Rakata hingga ke dasar berupa tebing yang melengkung, menandakan separuh bagiannya musnah akibat letusan yang dashyat.<br><br>Narasi: Hampir seabad silam, tepatnya 95 tahun yang lalu, peneliti asal Belanda bernama BCChMM van Suchtelen sudah sangat takjub dengan fenomena perubahan-perubahan warna air di tiga kawah Kelimutu di Kabupaten Ende, Pulau Flores, Nusa Tenggara Timur. Kawah Tiwu Ata Polo sering menunjukkan warna merah darah, Kawah Tiwu Nua Muri Koo Fai berwarna hijau zamrud, dan Kawah Tiwu Ata Mbupu berwarna putih. Karena itu, Kelimutu sering disebut danau Tri warna.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-perbedaan-abstraksiorientasi-dan-koda-didalam-teks-anek-731",
            "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-dan-berfungsi-sebaga-392",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan ? dan berfungsi sebagai apa abstraksi itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "abstraksi <br>\nadalah dalam sebuah   karya ilmiah singkat yg diperlukan untuk menggambarkan <br>\nkeseluruhan isi Tugas akhir dalam waktu singkat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>abstraksi merupakan suatu ringkasan yang lengkap dan menjelaskan \nkeseluruhan isi artikel ilmiah dan ditempatkan pada bagian awal artikel \nilmiah. Menurut saya, pembukaan berbeda dengan abstraksi itu sendiri. \nPembukaan biasanya berupa rumusan dan tujuan yang ingin dicapai dalam \npembuatan artikel ilmiah <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-yang-logis-dari-pokok-pokok-penelitian-di-bawah-ini-adalah-432",
            "question": "urutan yang logis dari pokok-pokok penelitian di bawah ini adalah .... ? 1. himbauan untuk membuang smpah pada tempatnya 2. definisi smpah dan penyebabnya 3. mengapa smpah menjadi tanggung jawab kita 4. mengantisipasi banyaknya smpah sekolah 5. manfaat membuang smpah pada tempatnya 6. akibat dari banyknya smpah sekolah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urutannya : 3..5..2..6....4....1....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-735",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lucu/ menarik, singkat, menyindir, faktual/ nyata, ada pesan yang terkandung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya : -terdiri dari 5 bagian yaitu\u00a0abstract, orientation,crisis<span>, reaction, dan coda.\u00a0<br>- biasanya berisi pengalaman orang yang tidak biasa, tujuannya untuk menghibur orang orang.<br>- mempunyai pesan yang terkandung, bisa juga hanya untuk sekedar melucu, bisa juga menyindir.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-makna-denotasi-dan-konotasi-2-kalimat-912",
            "question": "Buatlah contoh makna denotasi dan konotasi 2 kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makna konotasi : ~ buah tangan\u00a0  ~buah bibir<br>makna denotasi : ~ tangan kanan ~kaki kiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-kontra-perdagangan-bebas-bisa-bantu-775",
            "question": "Pidato kontra perdagangan bebas, bisa bantu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat aja dengan memasukan dampak-dampak dari perdagangan bebas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}